%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris $A$ sous forme fractionnaire la plus simple
$A=\dfrac23-\dfrac53\times\left(1-\dfrac15\right)$.
\item Calcule l'expression
$F=3\times10^{-4}\times7\times10^6\times1,25$ en indiquant les
étapes. On donnera les écritures décimale et scientifique du résultat.
\item Résous l'inéquation $3-4x>2x-1$. Représente l'ensemble des
solutions sur une droite graduée.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\Eqalign{
A&=\frac23-\frac53\times\left(1-\frac15\right)\kern1cm&F&=3\times10^{-4}\times7\times10^6\times1,25\cr
A&=\frac23-\frac53\times\left(\frac55-\frac15\right)&F&=26,25\times10^{-4}\times10^6\cr
A&=\frac23-\frac53\times\frac45&F&=26,25\times10^2\cr
A&=\frac23-\frac{5\times4}{3\times5}&F&=2\,625\kern1cm\mbox{\'Ecriture décimale}\cr
A&=\frac23-\frac43&F&=2,625\times10^3\kern1cm\mbox{\'Ecriture scientifique}\cr
A&=-\frac23\cr
}
\]
\item
\[\Eqalign{
3-4x&>2x-1\cr
3-4x+4x&>2x+4x-1\cr
3&>6x-1\cr
3+1&>6x-1+1\cr
4&>6x\cr
\frac46&>x\cr
\frac23&>x\cr
}
\]
\[\includegraphics{cumul301exo4sol.1}\]
\end{myenumerate}